<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>meine skills</title>
    <link>https://meine-skills.at/</link>
    <description>Recent content on meine skills</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://meine-skills.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aktuelles</title>
      <link>https://meine-skills.at/blog/aktuelles/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/blog/aktuelles/</guid>
      <description> Aktuelles  Termine: Montag 17:15 Uhr oder Freitag 14:00 Uhr bzw. nach Vereinbarung
 Start ab Oktober 2019
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Endlich Eltern - Doch das Glück fehlt</title>
      <link>https://meine-skills.at/angebot/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/angebot/</guid>
      <description>SKILLSTRAINING  für Eltern, die sich erschöpft, gestresst, isoliert, überfordert etc. fühlen
 bei Risikogruppen als Vorbeugung auch vor der Geburt (z.B. psychischer Erkrankung, geringe Unterstützung)
  In zehn wöchentlich stattfindenden Einheiten (à 90 Minuten) erlernen und trainieren Sie in der Gruppe Werkzeuge für den Weg aus der Krise.
Inhalte  Achtsamkeitstraining
 Umgang mit Gefühlen und negativen Gedanken
 Bewältigung emotionaler Last
 Selbstwertsteigerung
 Verbesserung der zwischenmenschlichen Fertigkeiten (um Hilfe bitten, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über uns</title>
      <link>https://meine-skills.at/about/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 13:44:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/about/</guid>
      <description>Wir - Karin Pöppl und Marlene Kienbacher - sind Klinische- und Gesundheitspsychologinnen. Als wir gemeinsam 2017 den interdisziplinären Lehrgang Skills-Training des ÖDBT 2017 absolvierten, war uns schnell klar, dass wir zukünftig in diesem Bereich zusammenarbeiten möchten.
2019 hatten wir dann die entscheidende Idee, das Skillstraining speziell für Mütter mit postpartaler Depression anzubieten. Wir bekamen von Eltern oft die Rückmeldung, dass besonders die Umstellung nach dem ersten Kind schwierig war und sie ebenfalls Unterstützung gebraucht hätten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://meine-skills.at/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 13:29:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/posts/my-first-post/</guid>
      <description>post 1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://meine-skills.at/karinpoeppl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/karinpoeppl/</guid>
      <description>Mein Name ist Karin Pöppl. Mein Studium der Psychologie habe ich 2010 in Wien abgeschlossen. Danach arbeitete ich als Trainerin in der Erwachsenenbildung - mir fehlte dabei aber die psychologische Tätigkeit. Ich entschloss mich, die Ausbildung zur Klinischen- und Gesundheitspsychologin zu beginnen. Die dafür notwendigen Praxisstunden absolvierte ich im Psychosomatischen Zentrum in Eggenburg. Es erwartete mich eine vielseitige Ausbildung und ich lernte viele Tools im Umgang mit Menschen. Mein Zugang liegt darin, dass Menschen alles für die Lösung ihrer Probleme mitbringen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://meine-skills.at/marlenekienbacher/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/marlenekienbacher/</guid>
      <description>Mein Name ist Marlene Kienbacher. Als mein Sohn 2018 zur Welt kam, wurde mein bisheriges Leben auf den Kopf gestellt. In meinem Psychologiestudium lernte ich, dass eine Lebenskrise auch durch positive Ereignisse ausgelöst werden kann. Eine Lebenskrise bedeutet, dass plötzlich alles anders ist. Die bisherigen Bewältigungsmechanismen greifen nicht mehr, dadurch fühlt man sich erstmal überfordert. Es heißt neue Kompetenzen zu entwickeln, um die Krise zu überwinden. Und genau in so einer Krise befand ich mich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allgemeine Informationen</title>
      <link>https://meine-skills.at/allgemeineinformationen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/allgemeineinformationen/</guid>
      <description>Hintergrundinformation Babyblues oder postpartale Depression - wo liegt der Unterschied?
Der Babyblues (auch Heultage) treten innerhalb der ersten zwei Wochen nach der Geburt auf - oft um den dritten bis vierten Tag. Diese depressive Verstimmung klingt in nur wenigen Tagen wieder spontan ab. Eine länger anhaltende Depression entwickeln 10-15% der Frauen innerhalb der ersten sechs Monate nach der Geburt (manchmal auch innerhalb eines Jahres).
typische depressive Symptome sind:
 gedrückte, traurige Verstimmung Freudlosigkeit und Interessensverlust das Gefühl antriebslos zu sein Konzentrationsstörungen, verlangsamtes Denken es fällt unglaublich schwer Entscheidungen zu treffen  Vor allem leiden Betroffene aber auch unter:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschutz</title>
      <link>https://meine-skills.at/privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/privacy/</guid>
      <description>#Allgemeine Hinweise
Die folgenden Hinweise geben einen einfachen Überblick darüber, was mit Ihren personenbezogenen Daten passiert, wenn Sie meine Website besuchen. Personenbezogene Daten sind alle Daten, mit denen Sie persönlich identifiziert werden können. Ausführliche Informationen zum Thema Datenschutz entnehmen Sie der unter diesem Text aufgeführten Datenschutzerklärung.
#Datenerfassung auf dieser Website Wer ist verantwortlich für die Datenerfassung auf dieser Website?
Die Datenverarbeitung auf dieser Website erfolgt durch den Websitebetreiber. Dessen Kontaktdaten können Sie dem Impressum dieser Website entnehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://meine-skills.at/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/impressum/</guid>
      <description>// TODO:
Impressum &amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://meine-skills.at/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/contact/</guid>
      <description>&amp;nbsp;  &amp;#116;&amp;#101;&amp;#114;&amp;#109;&amp;#105;&amp;#110;&amp;#064;&amp;#109;&amp;#101;&amp;#105;&amp;#110;&amp;#101;&amp;#045;&amp;#115;&amp;#107;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#108;&amp;#115;&amp;#046;&amp;#097;&amp;#116;
Mag.a Marlene Kienbacher Klinische- und Gesundheitspsychologin
 0676 694 22 87  &amp;#109;&amp;#097;&amp;#114;&amp;#108;&amp;#101;&amp;#110;&amp;#101;&amp;#046;&amp;#107;&amp;#105;&amp;#101;&amp;#110;&amp;#098;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#104;&amp;#101;&amp;#114;&amp;#064;&amp;#109;&amp;#101;&amp;#105;&amp;#110;&amp;#101;&amp;#045;&amp;#115;&amp;#107;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#108;&amp;#115;&amp;#046;&amp;#097;&amp;#116;
Mag.a Karin Pöppl Klinische- und Gesundheitspsychologin
 0676 3999 220  &amp;#107;&amp;#097;&amp;#114;&amp;#105;&amp;#110;&amp;#046;&amp;#112;&amp;#111;&amp;#101;&amp;#112;&amp;#112;&amp;#108;&amp;#064;&amp;#109;&amp;#101;&amp;#105;&amp;#110;&amp;#101;&amp;#045;&amp;#115;&amp;#107;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#108;&amp;#115;&amp;#046;&amp;#097;&amp;#116;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>