<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>meine skills</title>
    <link>https://meine-skills.at/</link>
    <description>Recent content on meine skills</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://meine-skills.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Willkommen</title>
      <link>https://meine-skills.at/blog/willkommen/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/blog/willkommen/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktuelles</title>
      <link>https://meine-skills.at/blog/aktuelles/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/blog/aktuelles/</guid>
      <description>Aktuelles   Termine: Montag 17:15 Uhr oder Freitag 14:00 Uhr bzw. nach Vereinbarung
  Start	ab Oktober 2019
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angebot</title>
      <link>https://meine-skills.at/angebot/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/angebot/</guid>
      <description>Endlich Eltern – Doch das Glück fehlt  Skillstraining in der Gruppe Beratung im Einzelsetting  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beratung im Einzelsetting</title>
      <link>https://meine-skills.at/beratung-im-einzelsetting/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/beratung-im-einzelsetting/</guid>
      <description>Viele Eltern sind nach der Geburt eines Kindes erstmal überfordert. Wie soll man den Spagat zwischen Elternschaf, Berufstätigkeit, Haushalt, den eigenen Wünschen, den Wünschen der anderen und all den anderen Verpflichtungen überhaupt gerecht werden. Wo bleibt man denn dann eigentlich selbst?
Vielleicht kennen Sie das Gefühl, dass Sie ja eigentlich glücklich sein sollten und Sie es aber einfach nicht sind. Sie stellen sich ständig die Frage: „Was stimmt denn nicht mit mir?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skillstraining in der Gruppe</title>
      <link>https://meine-skills.at/skillstraining-in-der-gruppe/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/skillstraining-in-der-gruppe/</guid>
      <description>SKILLSTRAINING   für Eltern, die sich erschöpft, gestresst, isoliert, überfordert etc. fühlen
  bei Risikogruppen als Vorbeugung auch vor der Geburt (z.B. psychischer Erkrankung, geringe Unterstützung)
  In zehn wöchentlich stattfindenden Einheiten (à 90 Minuten) erlernen und trainieren Sie in der Gruppe Werkzeuge für den Weg aus der Krise.
Inhalte   Achtsamkeitstraining
  Umgang mit Gefühlen und negativen Gedanken
  Bewältigung emotionaler Last
  Selbstwertsteigerung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über uns</title>
      <link>https://meine-skills.at/about/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 13:44:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/about/</guid>
      <description>Wir - Karin Pöppl und Marlene Kienbacher - sind Klinische- und Gesundheitspsychologinnen. Als wir gemeinsam 2017 den interdisziplinären Lehrgang Skills-Training des ÖDBT 2017 absolvierten, war uns schnell klar, dass wir zukünftig in diesem Bereich zusammenarbeiten möchten.
2019 hatten wir dann die entscheidende Idee, das Skillstraining speziell für Mütter mit postpartaler Depression anzubieten. Wir bekamen von Eltern oft die Rückmeldung, dass besonders die Umstellung nach dem ersten Kind schwierig war und sie ebenfalls Unterstützung gebraucht hätten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://meine-skills.at/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 13:29:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/posts/my-first-post/</guid>
      <description>post 1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://meine-skills.at/karinpoeppl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/karinpoeppl/</guid>
      <description>Mein Name ist Karin Pöppl. Mein Studium der Psychologie habe ich 2010 in Wien abgeschlossen. Danach arbeitete ich als Trainerin in der Erwachsenenbildung - mir fehlte dabei aber die psychologische Tätigkeit. Ich entschloss mich, die Ausbildung zur Klinischen- und Gesundheitspsychologin zu beginnen. Die dafür notwendigen Praxisstunden absolvierte ich im Psychosomatischen Zentrum in Eggenburg. Es erwartete mich eine vielseitige Ausbildung und ich lernte viele Tools im Umgang mit Menschen. Mein Zugang liegt darin, dass Menschen alles für die Lösung ihrer Probleme mitbringen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschutz</title>
      <link>https://meine-skills.at/datenschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/datenschutz/</guid>
      <description>Datenschutzerklärung Verantwortliche und Kontaktdaten Verantwortlich für die Datenverarbeitung gemäß Datenschutzgrundverordung (DSGVO) ist: Mag. Marlene Kienbacher, Obere Straße 45, 3553 Schiltern
Der Schutz Ihrer Daten ist uns besonders wichtig. Wir sind für Sie unter den hier angeführten Kontaktdaten jederzeit für Ihre Fragen oder Ihren Widerruf erreichbar.
Personenbezogene Daten und deren Verwendung Sofern Sie uns personenbezogene Daten zur Verfügung gestellt haben, nutzen wir diese nur zu den mit Ihnen vereinbarten Zwecken oder wenn eine sonstige rechtliche Grundlage im Einklang mit der DSGVO vorliegt; dies unter Einhaltung der datenschutz- und zivilrechtlichen Bestimmungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://meine-skills.at/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/impressum/</guid>
      <description>Für den Inhalt dieser Website verantwortlich: Mag. Marlene Kienbacher Mitglied beim Berufsverband Österreichischer Psychologen und Psychologinnen (BÖP)
Mag. Karin Pöppl
Die Homepage meine-skills.at bietet der Öffentlichkeit Informationen über unser Angebot, aktuelle Termine und Hintergrundinformationen.
Allgemeine Nutzungsbedingungen Die auf dieser Internetseiten wiedergegebenen Inhalte dienen zur Information. Wir sind zwar bemüht, können aber keinerlei Gewähr oder Haftung für die Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der bereitgestellten Informationen übernehmen.
Haftungsansprüche gegen die Autoren, welche sich auf die Gesundheit, Schäden materieller oder ideeller Art beziehen, die durch die Nutzung oder Nichtnutzung der dargebotenen Informationen bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informationen</title>
      <link>https://meine-skills.at/allgemeineinformationen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/allgemeineinformationen/</guid>
      <description> Wenn nach einer Geburt das Glück auf sich warten lässt Literaturtipps und Literaturverzeichnis Datenschutz  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://meine-skills.at/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/contact/</guid>
      <description>termin@meine-skills.at
Mag.a Marlene Kienbacher Klinische- und Gesundheitspsychologin
 0676 694 22 87  marlene.kienbacher@meine-skills.at
Mag.a Karin Pöppl Klinische- und Gesundheitspsychologin
 0676 3999 220  karin.poeppl@meine-skills.at</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Literaturtipps und Literaturverzeichnis</title>
      <link>https://meine-skills.at/literatur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/literatur/</guid>
      <description>Empfehlungen: Mik, J. &amp;amp; Teml-Jetter, S. (2019) Mama, nicht schreien!: Liebevoll bleiben bei Stress, Wut und starken Gefühlen
Verzeichnis: Wortmann-Fleischer, S., Downing, G. &amp;amp; Hornstein, C. (2016). Postpartale psychische Störungen: Ein interaktionszentrierter Therapieleitfaden, S.17</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marlene Kienbacher</title>
      <link>https://meine-skills.at/marlenekienbacher/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/marlenekienbacher/</guid>
      <description>Mein Name ist Marlene Kienbacher. Als mein Sohn 2018 zur Welt kam, wurde mein bisheriges Leben auf den Kopf gestellt. In meinem Psychologiestudium lernte ich, dass eine Lebenskrise auch durch positive Ereignisse ausgelöst werden kann. Eine Lebenskrise bedeutet, dass plötzlich alles anders ist. Die bisherigen Bewältigungsmechanismen greifen nicht mehr, dadurch fühlt man sich erstmal überfordert. Es heißt neue Kompetenzen zu entwickeln, um die Krise zu überwinden. Und genau in so einer Krise befand ich mich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wenn das Glück fehlt</title>
      <link>https://meine-skills.at/infoppd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/infoppd/</guid>
      <description>Babyblues oder postpartale Depression - wo liegt der Unterschied?
Der Babyblues (auch Heultage) treten innerhalb der ersten zwei Wochen nach der Geburt auf - oft um den dritten bis vierten Tag. Diese depressive Verstimmung klingt in nur wenigen Tagen wieder spontan ab. Eine länger anhaltende Depression entwickeln 10-15% der Frauen innerhalb der ersten sechs Monate nach der Geburt (manchmal auch innerhalb eines Jahres).
typische depressive Symptome sind:
 gedrückte, traurige Verstimmung Freudlosigkeit und Interessensverlust das Gefühl antriebslos zu sein Konzentrationsstörungen, verlangsamtes Denken es fällt unglaublich schwer Entscheidungen zu treffen  Vor allem leiden Betroffene aber auch unter:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>