<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>meine skills</title>
    <link>https://meine-skills.at/</link>
    <description>Recent content on meine skills</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://meine-skills.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Willkommen</title>
      <link>https://meine-skills.at/blog/willkommen/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/blog/willkommen/</guid>
      <description>Mein Name ist Marlene Kienbacher, ich bin Klinische- und Gesundheitspsychologin und biete in meiner Praxis psychologische Beratung und Behandlung zu verschiedenen Schwerpunkten an - vor allem bezüglich Elternschaft und Geburt. Gemeinsam mit meiner Kollegin Karin Pöppl bieten wir auch Gruppensettings an. Unter Informationen finden Sie Hintergrundinformationen, Zitate und Literaturtipps zu meinen Schwerpunkten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angebot</title>
      <link>https://meine-skills.at/angebot/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/angebot/</guid>
      <description>Arbeitsschwerpunkte Meine Arbeitsschwerpunkte habe ich auf folgende Bereiche gelegt:
 psychologische Elternberatung, speziell Themen wie Regretting Motherhood, Regretting Fatherhood, Regretting Parenthood Endlich Eltern – Doch das Glück fehlt außergewöhnliche Belastungen vor, während und nach der Geburt eines Kindes Geburtstrauma Depression und depressive Phasen Mental Load - die Erschöpfung der unsichtbaren Arbeit (an alles denken müssen) betrifft sehr oft Mütter Ernährung Stress und Stressmanagement Selbstwertproblematik, Selbstwertaufbau Beratung und Begleitung bei Lebensproblemen und Lebenskrisen Klärung und Einordnung von zunächst unklaren psychischen Problemen und Beschwerden Selbsterfahrung, Wunsch nach Entwicklung bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://meine-skills.at/einzelsettingskills/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/einzelsettingskills/</guid>
      <description>Wenn Sie das Skillstraining in der Gruppe absolvieren, profitieren Sie sehr von den Inputs und der Zusammenarbeit bzw. dem gegenseitigen Austausch mit den anderen Gruppenmitgliedern. Möchten Sie aber nicht darauf warten, bis eine Gruppe zustande kommt oder nur einzelne Elemente aus dem Training bearbeiten so biete ich die Inhalte des Skillstrainings in der Gruppe gerne auch im Einzelsetting an.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://meine-skills.at/ernaehrung/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/ernaehrung/</guid>
      <description>Als Ernährungspsychologin befasse ich mich vor allem mit dem Essverhalten. Es geht also nicht darum, was man essen soll um Abzunehmen oder das Gewicht zu halten - die meisten wissen das sowieso. Die Schwierigkeit liegt oft darin, diese Theorien in den Alltag zu integrieren bzw. umzusetzen. Essen ist nämlich so viel mehr als nur Ernährung - dahinter liegen viele Mechanismen, die man beachten muss. Wenn der bisherige Weg nicht funktioniert hat, so ist es oft besser, diesen zu verlassen und sich neue Pfade zu suchen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beratung nach der Geburt</title>
      <link>https://meine-skills.at/einzelsettingppd/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/einzelsettingppd/</guid>
      <description>Viele Eltern sind nach der Geburt eines Kindes erstmal überfordert. Wie soll man den Spagat zwischen Elternschaft, Berufstätigkeit, Haushalt, den eigenen Wünschen, den Wünschen der anderen und all den zusätzlichen Verpflichtungen überhaupt gerecht werden? Von der sogenannten &amp;ldquo;Me-Time&amp;rdquo; kann man sowieso nur träumen.
Vielleicht kennen Sie das Gefühl, dass Sie ja eigentlich glücklich sein sollten und Sie es aber einfach nicht sind. Sie stellen sich ständig die Frage: „Was stimmt denn nicht mit mir?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gruppensetting</title>
      <link>https://meine-skills.at/gruppensetting/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/gruppensetting/</guid>
      <description>Gemeinsam mit meiner Kollegin Karin Pöppl bieten wir - bei genügender TeilnehmerInnenanzahl - Gruppenangebote zu folgenden Themenschwerpunkten an:
Themenschwerpunkte  Endlich Eltern – Doch das Glück fehlt Skillstraining Gruppentraining sozialer Kompetenzen  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marlene Kienbacher</title>
      <link>https://meine-skills.at/about/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/about/</guid>
      <description>Mein Name ist Marlene Kienbacher. Bereits die erste Psychologiestunde in der Schule hat meine Faszination für diesen Bereich geweckt und meine Entscheidung Psychologie zu studieren war schnell gefasst. 2013 habe ich dieses Studium abgeschlossen und gleich im Anschluss meine Ausbildung zur Klinischen- und Gesundheitspsychologin absolviert.
Als mein Sohn 2018 zur Welt kam, wurde mein bisheriges Leben auf den Kopf gestellt. In meinem Psychologiestudium lernte ich, dass eine Lebenskrise auch durch positive Ereignisse ausgelöst werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://meine-skills.at/gsk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/gsk/</guid>
      <description>Gruppentraining sozialer Kompetenzen (GSK) Nach dem Konzept von Hinsch, R. &amp;amp; Pfingsten, U.:
In diesem Training geht es darum, die eigenen sozialen Kompetenzen zu verbessern. Der Schwerpunkt liegt dabei auf den Themenbereichen
 Recht durchsetzen Beziehungen um Sympathie werben  Um diese unterschiedlichen Situationstypen im Alltag zu meistern, geht es zu Beginn darum, selbstsicheres Verhalten von unsicherem und aggressivem Verhalten zu unterscheiden. Die unterschiedlichen Themenbereiche umfassen eine andere, aber dennoch ähnliche Strategie, um selbstsicher in diesen Situationen auftreten zu können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://meine-skills.at/skillstraining/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/skillstraining/</guid>
      <description>Im Skillstraining erlernen Sie Werkzeuge (Skills)
 zur Stressreduktion zum besseren Umgang mit Gefühlen und Impulskontrolle zur Steigerung des Selbstwerts zur Optimierung zwischenmenschlicher Beziehungen zum besseren Umgang mit sich selbst und den eigenen Bedürfnissen  Das Skillstraining beinhaltet somit eine Vielzahl an Strategien und Werkzeugen, die helfen Defizite zu verbessern, vorhandene Ressourcen zu aktivieren und wieder Stabilität und Kontrolle zu erhalten. Das heißt, es richtet sich vor allem an jene, die oft unter Anspannung oder Stress leiden und sich dabei ihren Gefühlen ausgeliefert fühlen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://meine-skills.at/skillstrainingppd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/skillstrainingppd/</guid>
      <description>SKILLSTRAINING   für Eltern, die sich erschöpft, gestresst, isoliert, überfordert etc. fühlen
  bei Risikogruppen als Vorbeugung auch vor der Geburt (z.B. psychischer Erkrankung, geringe Unterstützung, etc.)
  In zehn wöchentlich stattfindenden Einheiten (à 90 Minuten) erlernen und trainieren Sie in der Gruppe Werkzeuge für den Weg aus der Krise.
Inhalte   Achtsamkeitstraining
  Umgang mit Gefühlen und negativen Gedanken
  Bewältigung emotionaler Last</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://meine-skills.at/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 13:29:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/posts/my-first-post/</guid>
      <description>post 1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschutz</title>
      <link>https://meine-skills.at/datenschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/datenschutz/</guid>
      <description>Datenschutzerklärung Verantwortliche und Kontaktdaten Verantwortlich für die Datenverarbeitung gemäß Datenschutzgrundverordung (DSGVO) ist: Mag. Marlene Kienbacher, Obere Straße 45, 3553 Schiltern
Der Schutz Ihrer Daten ist uns besonders wichtig. Wir sind für Sie unter den hier angeführten Kontaktdaten jederzeit für Ihre Fragen oder Ihren Widerruf erreichbar.
Personenbezogene Daten und deren Verwendung Sofern Sie uns personenbezogene Daten zur Verfügung gestellt haben, nutzen wir diese nur zu den mit Ihnen vereinbarten Zwecken oder wenn eine sonstige rechtliche Grundlage im Einklang mit der DSGVO vorliegt; dies unter Einhaltung der datenschutz- und zivilrechtlichen Bestimmungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://meine-skills.at/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/impressum/</guid>
      <description>Für den Inhalt dieser Website verantwortlich: Mag. Marlene Kienbacher Mitglied beim Berufsverband Österreichischer Psychologen und Psychologinnen (BÖP)
Mag. Karin Pöppl
Die Homepage meine-skills.at bietet der Öffentlichkeit Informationen über unser Angebot, aktuelle Termine und Hintergrundinformationen.
Allgemeine Nutzungsbedingungen Die auf diesen Internetseiten wiedergegebenen Inhalte dienen zur Information. Wir sind zwar bemüht, können aber keinerlei Gewähr oder Haftung für die Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der bereitgestellten Informationen übernehmen.
Haftungsansprüche gegen die Autoren, welche sich auf die Gesundheit, Schäden materieller oder ideeller Art beziehen, die durch die Nutzung oder Nichtnutzung der dargebotenen Informationen bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informationen</title>
      <link>https://meine-skills.at/allgemeineinformationen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/allgemeineinformationen/</guid>
      <description> Wenn nach einer Geburt das Glück auf sich warten lässt Literaturtipps und Quellenverzeichnis Zitatsammlung  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karin Pöppl</title>
      <link>https://meine-skills.at/karinpoeppl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/karinpoeppl/</guid>
      <description>Mein Name ist Karin Pöppl. Mein Studium der Psychologie habe ich 2010 in Wien abgeschlossen. Danach arbeitete ich als Trainerin in der Erwachsenenbildung - mir fehlte dabei aber die psychologische Tätigkeit. Ich entschloss mich, die Ausbildung zur Klinischen- und Gesundheitspsychologin zu beginnen. Die dafür notwendigen Praxisstunden absolvierte ich im Psychosomatischen Zentrum in Eggenburg. Es erwartete mich eine vielseitige Ausbildung und ich lernte viele Tools im Umgang mit Menschen. Mein Zugang liegt darin, dass Menschen alles für die Lösung ihrer Probleme mitbringen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://meine-skills.at/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/contact/</guid>
      <description>termin@meine-skills.at
Einzel- und Gruppensetting Psychologische Praxis Marlene Kienbacher  Mag.a Marlene Kienbacher Klinische- und Gesundheitspsychologin Niederranna 1, 3622 Niederranna (Mühldorf bei Spitz)
 0676 694 22 87  marlene.kienbacher@meine-skills.at
Gruppensetting Mag.a Karin Pöppl Klinische- und Gesundheitspsychologin
 0676 3999 220  karin.poeppl@meine-skills.at</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Literaturtipps und Literaturverzeichnis</title>
      <link>https://meine-skills.at/literatur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/literatur/</guid>
      <description>Empfehlungen: Mik, J. &amp;amp; Teml-Jetter, S. (2019) Mama, nicht schreien!: Liebevoll bleiben bei Stress, Wut und starken Gefühlen
Schmidt, N. (2020) Artgerecht: Der andere Familienkalender
Quellenverzeichnis: Hotwagner, L. (2020). Ö3 Frühstück bei mir: Muttertags-Special [Radiobeitrag, 12.05.2020]
Sahib, T. (2018). Darauf waren wir nicht vorbereitet: Psychische Krisen rund um die Geburt eines Kindes verstehen und überwinden
Wortmann-Fleischer, S., Downing, G. &amp;amp; Hornstein, C. (2016). Postpartale psychische Störungen: Ein interaktionszentrierter Therapieleitfaden</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marlene Kienbacher</title>
      <link>https://meine-skills.at/marlenekienbacher/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/marlenekienbacher/</guid>
      <description>Lebenslauf 2006-2013Psychologiestudium Universität Wien2013-2014Ausbildung zur Klinischen- und Gesundheitspsychologin2013-2020Psychosoziale Trainingsleiterin PSZ Schiltern GmbHseit 2020Klinische- und Gesundheitspsychologin PSZ Schiltern GmbHseit 2021nebenberuflich in selbstständiger Praxis tätigAusbildungen  Klinische- und Gesundheitspsychologin (BÖP) Lehrgang Skills-Training des ÖDBT Ernährungspsychologin bei Mag. Cornelia Fiechtl  Fortbildungen  Psychologische Behandlung von werdenden Müttern mit problematischen Schwangerschaftsverläufen Geburtstrauma Curriculum bei Mag. Judith Raunig und Alexandra Vöhringer, BSc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wenn das Glück fehlt</title>
      <link>https://meine-skills.at/infoppd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/infoppd/</guid>
      <description>Babyblues oder postpartale bzw. postnatale Depression - wo liegt der Unterschied?
Der Babyblues (auch Heultage) tritt innerhalb der ersten zwei Wochen nach der Geburt auf - oft um den dritten bis vierten Tag. Diese depressive Verstimmung klingt in nur wenigen Tagen wieder spontan ab. Eine länger anhaltende Depression entwickeln 10 - 15% der Frauen innerhalb der ersten sechs Monate nach der Geburt (manchmal auch innerhalb eines Jahres).
Typische depressive Symptome sind:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zitate</title>
      <link>https://meine-skills.at/zitate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://meine-skills.at/zitate/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Es reicht, wenn Sie als Mutter so gut sind, wie Sie es gerade können. Und auch Sie werden wieder Zeiten voller Kraft und Euphorie erleben.&amp;quot; Sahib (2018), S.21
&amp;quot;&amp;hellip; und so sehr man diesen kleinen Menschen ja auch immer mehr lieben lernt - weil am Anfang ist es einfach ein fremdes Geschöpf, das plötzlich in den eigenen vier Wänden wohnt und alle erwarten von dir: &amp;ldquo;Hey, du bist jetzt Mama! Du musst so glücklich sein.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>