<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Psychologische Behandlung und Beratung | Bezirk Krems on meine skills</title>
    <link>https://meine-skills.at/</link>
    <description>Recent content in Psychologische Behandlung und Beratung | Bezirk Krems on meine skills</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://meine-skills.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Willkommen</title>
      <link>https://meine-skills.at/blog/willkommen/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/blog/willkommen/</guid>
      <description>Mein Name ist Marlene Kienbacher, ich bin Klinische Psychologin und Gesundheitspsychologin und biete in meiner Praxis psychologische Beratung und Behandlung zu verschiedenen Schwerpunkten an.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Klinisch-psychologische Beratung und Behandlung</title>
      <link>https://meine-skills.at/angebot/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/angebot/</guid>
      <description>Arbeitsschwerpunkte Meine Arbeitsschwerpunkte habe ich auf folgende Bereiche gelegt:&#xA;Depression und depressive Phasen Selbstwertproblematik, Selbstwertaufbau Stress und Stressmanagement Ängste im zwischenmenschlichen Kontakt, soziale Unsicherheit, Bindungsangst Beratung und Begleitung bei Lebensproblemen und Lebenskrisen Selbsterfahrung, Wunsch nach Entwicklung bzw. Veränderung Klärung und Einordnung von zunächst unklaren psychischen Problemen und Beschwerden außergewöhnliche Belastungen vor, während und nach der Geburt eines Kindes Regretting Motherhood, Regretting Fatherhood, Regretting Parenthood Endlich Eltern – Doch das Glück fehlt Mental Load - die Erschöpfung der unsichtbaren Arbeit (an alles denken müssen) betrifft sehr oft Mütter Ernährung Methoden Ich nutze unter anderem die Inhalte des DBT-Skills-Training, dessen Schwerpunkte auf folgenden Bereichen liegen:</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://meine-skills.at/einzelsettingskills/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/einzelsettingskills/</guid>
      <description>Wenn du das Skillstraining in der Gruppe absolvierst, profitierst du sehr von den Inputs und der Zusammenarbeit bzw. dem gegenseitigen Austausch mit den anderen Gruppenmitgliedern. Möchtest du aber nicht darauf warten, bis eine Gruppe zustande kommt oder nur einzelne Elemente aus dem Training bearbeiten so biete ich die Inhalte des Skillstrainings in der Gruppe gerne auch im Einzelsetting an.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Beratung nach der Geburt</title>
      <link>https://meine-skills.at/einzelsettingppd/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/einzelsettingppd/</guid>
      <description>Viele Eltern sind nach der Geburt eines Kindes erstmal überfordert. Wie soll man den Spagat zwischen Elternschaft, Berufstätigkeit, Haushalt, den eigenen Wünschen, den Wünschen der anderen und all den zusätzlichen Verpflichtungen überhaupt gerecht werden? Von der sogenannten &amp;ldquo;Me-Time&amp;rdquo; kann man sowieso nur träumen.&#xA;Vielleicht kennst du das Gefühl, dass du ja eigentlich glücklich sein solltest - es aber einfach nicht bist. Du stellst dir ständig die Frage: „Was stimmt denn nicht mit mir?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ernährungspsychologie</title>
      <link>https://meine-skills.at/ernaehrung/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/ernaehrung/</guid>
      <description>Als Ernährungspsychologin befasse ich mich vor allem mit dem Essverhalten. Es geht also nicht darum, was man essen soll um abzunehmen oder das Gewicht zu halten - die meisten wissen das sowieso. Die Schwierigkeit liegt oft darin, diese Theorien in den Alltag zu integrieren bzw. umzusetzen. Essen ist nämlich so viel mehr als nur Ernährung - dahinter liegen viele Mechanismen, die man beachten muss. Wenn der bisherige Weg nicht funktioniert hat, so ist es oft besser, diesen zu verlassen und sich neue Pfade zu suchen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Psychologische Praxis im Bezirk Krems</title>
      <link>https://meine-skills.at/ablauf/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/ablauf/</guid>
      <description>Kennenlernen Vereinbaren Sie ein kostenloses Erstgepräch (Kontakt) - hier können Sie mich persönlich kennenlernen, Ihre Ziele besprechen und mehr über meine Arbeitsweise erfahren.&#xA;Kosten Die Kosten belaufen sich auf 85€ pro Einheit. Als Klinische Psychologin und Gesundheitspsychologin ist es mein Ziel, dass meine Klient:innen Werkzeuge zur Zielerreichung erlernen und trainieren, um sie dann selbstständig anwenden zu können. Je nach Ausgangslage sind 10 Einheiten oft ausreichend - eine genaue Einschätzung kann aber erst nach einem ausführlichen Gespräch erfolgen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Skillstraining</title>
      <link>https://meine-skills.at/skillstraining/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/skillstraining/</guid>
      <description>Im Skillstraining erlernt man Werkzeuge (Skills)&#xA;zur Stressreduktion zum besseren Umgang mit Gefühlen und Impulskontrolle zur Steigerung des Selbstwerts zur Optimierung zwischenmenschlicher Beziehungen zum besseren Umgang mit sich selbst und den eigenen Bedürfnissen Das Skillstraining beinhaltet somit eine Vielzahl an Strategien und Werkzeugen, die helfen Defizite zu verbessern, vorhandene Ressourcen zu aktivieren und wieder Stabilität und Kontrolle zu erhalten. Das heißt, es richtet sich vor allem an jene, die oft unter Anspannung oder Stress leiden und sich dabei ihren Gefühlen ausgeliefert fühlen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Skillstraining speziell nach der Geburt</title>
      <link>https://meine-skills.at/skillstrainingppd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/skillstrainingppd/</guid>
      <description>für Eltern, die sich erschöpft, gestresst, isoliert, überfordert etc. fühlen&#xA;bei Risikogruppen als Vorbeugung auch vor der Geburt (z.B. psychischer Erkrankung, geringe Unterstützung, etc.)&#xA;In zehn wöchentlich stattfindenden Einheiten (à 90 Minuten) erlernen und trainieren wir in der Gruppe Werkzeuge für den Weg aus der Krise.&#xA;Inhalte Achtsamkeitstraining&#xA;Umgang mit Gefühlen und negativen Gedanken&#xA;Bewältigung emotionaler Last&#xA;Selbstwertsteigerung&#xA;Verbesserung der zwischenmenschlichen Fertigkeiten (um Hilfe bitten, etc.)&#xA;Ziele Verbesserung und Erhaltung der psychischen Gesundheit</description>
    </item>
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://meine-skills.at/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 13:29:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/posts/my-first-post/</guid>
      <description>post 1</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abendtermine und Samstagstermine verfügbar</title>
      <link>https://meine-skills.at/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/contact/</guid>
      <description>termin@meine-skills.at&#xA;Psychologische Praxis Marlene Kienbacher Mag.a Marlene Kienbacher Klinische Psychologin und Gesundheitspsychologin Niederranna 1, 3622 Niederranna (Mühldorf bei Spitz)&#xA;0676 694 22 87 marlene.kienbacher@meine-skills.at&#xA;Falls ich nicht erreichbar bin, melde ich mich werktags verlässlich innerhalb von 48 Stunden bei Ihnen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenschutz</title>
      <link>https://meine-skills.at/datenschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/datenschutz/</guid>
      <description>Datenschutzerklärung Verantwortliche und Kontaktdaten Verantwortlich für die Datenverarbeitung gemäß Datenschutzgrundverordung (DSGVO) ist: Mag. Marlene Kienbacher, Niederranna 1, 3622 Mühldorf&#xA;Der Schutz Ihrer Daten ist uns besonders wichtig. Wir sind für Sie unter den hier angeführten Kontaktdaten jederzeit für Ihre Fragen oder Ihren Widerruf erreichbar.&#xA;Personenbezogene Daten und deren Verwendung Sofern Sie uns personenbezogene Daten zur Verfügung gestellt haben, nutzen wir diese nur zu den mit Ihnen vereinbarten Zwecken oder wenn eine sonstige rechtliche Grundlage im Einklang mit der DSGVO vorliegt; dies unter Einhaltung der datenschutz- und zivilrechtlichen Bestimmungen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Depression</title>
      <link>https://meine-skills.at/infodepression/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/infodepression/</guid>
      <description>Woran erkenne ich eine Depression? Wie merke ich, dass ich depressiv bin?&#xA;Eine Depression beeinträchtigt das körperliche und psychische Wohlbefinden - darunter auch die berufliche Leistungsfähigkeit, das Familienleben und den Freundeskreis. Schlechte Tage hat jeder von uns, aber wenn Niedergeschlagenheit, Verlust von Freude und Interessen, Antriebslosigkeit und sozialer Rückzug - eventuell begleitet von zahlreichen körperlichen Beschwerden – einen Zeitraum von mehr als zwei Wochen umfasst und eine Funktionsbeeinträchtigung entsteht, dann spricht man von einer Erkrankung (Depression).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hilfe bei Themen wie Selbstwertsteigerung, Grenzen setzen, Konflikten, Geburtstrauma, Selbstwertsteigerung, Depression (z.B. postpartal), Stress, Krisen, Ängste, usw.</title>
      <link>https://meine-skills.at/allgemeineinformationen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/allgemeineinformationen/</guid>
      <description>Hintergrundinformationen zu meinen Schwerpunkten Depression Brainspotting Ernährung Wenn nach einer Geburt das Glück auf sich warten lässt Mental Load Literaturtipps und Quellenverzeichnis Zitatsammlung </description>
    </item>
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://meine-skills.at/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/impressum/</guid>
      <description>Für den Inhalt dieser Website verantwortlich: Mag. Marlene Kienbacher Mitglied beim Berufsverband Österreichischer Psychologen und Psychologinnen (BÖP)&#xA;Mag. Karin Pöppl&#xA;Die Homepage meine-skills.at bietet der Öffentlichkeit Informationen über unser Angebot, aktuelle Termine und Hintergrundinformationen.&#xA;Allgemeine Nutzungsbedingungen Die auf diesen Internetseiten wiedergegebenen Inhalte dienen zur Information. Wir sind zwar bemüht, können aber keinerlei Gewähr oder Haftung für die Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der bereitgestellten Informationen übernehmen.&#xA;Haftungsansprüche gegen die Autoren, welche sich auf die Gesundheit, Schäden materieller oder ideeller Art beziehen, die durch die Nutzung oder Nichtnutzung der dargebotenen Informationen bzw.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Literaturtipps und Literaturverzeichnis</title>
      <link>https://meine-skills.at/literatur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/literatur/</guid>
      <description>Empfehlungen: Eltern Cammarata, P. (2020) Raus aus der Mental Load Falle: Wie gerechte Arbeitsteilung in der Familie geht&#xA;Mik, J. &amp;amp; Teml-Jetter, S. (2019) Mama, nicht schreien!: Liebevoll bleiben bei Stress, Wut und starken Gefühlen&#xA;Perry, P. (2019) Das Buch, von dem du dir wünschst, deine Eltern hätten es gelesen: (und deine Kinder werden froh sein, wenn du es gelesen hast)&#xA;Schmidt, N. (2020) Artgerecht: Der andere Familienkalender&#xA;Quellenverzeichnis: Faßbinder, E.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marlene Kienbacher</title>
      <link>https://meine-skills.at/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/about/</guid>
      <description>Mein Name ist Marlene Kienbacher. Bereits die erste Psychologiestunde in der Schule hat meine Faszination für diesen Bereich geweckt und meine Entscheidung Psychologie zu studieren war schnell gefasst. 2013 habe ich dieses Studium abgeschlossen und gleich im Anschluss meine Ausbildung zur Klinischen- und Gesundheitspsychologin absolviert.&#xA;Als mein Sohn 2018 zur Welt kam, wurde mein bisheriges Leben auf den Kopf gestellt. In meinem Psychologiestudium lernte ich, dass eine Lebenskrise auch durch positive Ereignisse ausgelöst werden kann.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marlene Kienbacher</title>
      <link>https://meine-skills.at/marlenekienbacher/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/marlenekienbacher/</guid>
      <description>Lebenslauf 2006-2013&#xD;Psychologiestudium Universität Wien&#xD;2013-2014&#xD;Ausbildung zur Klinischen Psychologin und Gesundheitspsychologin&#xD;2013-2020&#xD;Psychosoziale Trainingsleiterin PSZ Schiltern GmbH&#xD;seit 2020&#xD;Klinische Psychologin und Gesundheitspsychologin PSZ Schiltern GmbH&#xD;seit 2021&#xD;in selbstständiger Praxis tätig&#xD;seit 2022&#xD;Behandlerin beim Projekt #change (BÖP)&#xD;Ausbildungen Klinische- und Gesundheitspsychologin (BÖP) Lehrgang Skills-Training des ÖDBT Ernährungspsychologin bei Mag. Cornelia Fiechtl Brainspotting Phase 1 und 2, ausgebildet von Brainspotting Austria Fortbildungen Psychologische Behandlung von werdenden Müttern mit problematischen Schwangerschaftsverläufen Geburtstrauma Curriculum bei Mag.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mental Load</title>
      <link>https://meine-skills.at/mentalload/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/mentalload/</guid>
      <description>Mental Load – was ist das? „Diese unendliche To-do-Liste, die ständig vor sich hin rattert, auch wenn du abends auf dem Sofa sitzt. Die es dir schwer macht, einzuschlafen, und die dich morgens vor dem Weckerklingeln hochschrecken lässt. DAS ist Mental Load.&amp;quot; (Cammarata, 2020, S. 14)&#xA;Mental Load bedeutet, dass es neben den sichtbaren Aufgaben eben auch sehr viele unsichtbare Aufgaben gibt. Explizit werden sie zwar nicht genannt, sie müssen aber dennoch so nebenher erkannt, bedacht, geplant, erinnert und erledigt werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wenn das Glück fehlt</title>
      <link>https://meine-skills.at/infoppd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/infoppd/</guid>
      <description>Babyblues oder postpartale bzw. postnatale Depression - wo liegt der Unterschied?&#xA;Der Babyblues (auch Heultage) tritt innerhalb der ersten zwei Wochen nach der Geburt auf - oft um den dritten bis vierten Tag. Diese depressive Verstimmung klingt in nur wenigen Tagen wieder spontan ab. Eine länger anhaltende Depression entwickeln 10 - 15% der Frauen innerhalb der ersten sechs Monate nach der Geburt (manchmal auch innerhalb eines Jahres).&#xA;Typische depressive Symptome sind:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zitate</title>
      <link>https://meine-skills.at/zitate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://meine-skills.at/zitate/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Es reicht, wenn Sie als Mutter so gut sind, wie Sie es gerade können. Und auch Sie werden wieder Zeiten voller Kraft und Euphorie erleben.&amp;rdquo; Sahib (2018), S.21&#xA;&amp;quot;&amp;hellip; und so sehr man diesen kleinen Menschen ja auch immer mehr lieben lernt - weil am Anfang ist es einfach ein fremdes Geschöpf, das plötzlich in den eigenen vier Wänden wohnt und alle erwarten von dir: &amp;ldquo;Hey, du bist jetzt Mama! Du musst so glücklich sein.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
